香港黑警，權傾朝野 - 古德明

香港黑警，權傾朝野 - 古德明

十月十九日，香港偽長官鄭月娥出席電臺節目，在聽眾批評黑警聲中，自辯說：「我支持警方執法，不等於盲目撐警務人員。」其實黑警今已奉中共命令直接管治香港，那裏還要鄭月娥撐，鄭月娥政府倒要向黑警俯首。

例如政務司長張建宗，名義上直轄警務處，七月二十六日為元朗七二一事件代黑警「向市民道歉」，即日就被黑警「嚴厲譴責」，着令他「向全警隊道歉」，張建宗唯有推說「是為政府早些時處理《逃犯條例》事向市民道歉」而已，並親向黑警四大幫會頭目謝罪。十月十七日，他上電臺答問，或問他說：「據中文大學最新調查，市民百分之五十一點五對警隊的誠信給予零分。司長有甚麼意見？」他猶有餘悸，盡力委婉其詞說：「警察執法，要冒生命危險，而且電光火石之間很難事事遵守規矩，所以大家可能覺得稍稍過分了一點。」不料這也遭黑警員佐級協會外務長李耀廷譴責：「張司長所言，過分籠統，對警員不公道，警員也不是緊急關頭就不守規矩的。」張建宗當然不敢回嘴，唯有啞子吃蓮黃：他把「電光火石」當作「電光石火」，則「吃蓮黃」自可當作「吃黃蓮」。

黑警對鄭月娥也不假貸，七月二十四日給她擲下一函，稱謂是「女士」而不是「行政長官」，着令她不得委任獨立委員會調查警民衝突，「無負警隊對政府的支持」。警長劉澤基還毫不客氣，譴責鄭月娥與以武抗暴政者會面：「這還算法治嗎？我日後怎樣執法？」十月二十日黑警褻瀆尖沙嘴清真寺，鄭月娥無疑害怕黑警「嚴厲譴責」，翌日赴清真寺代黑警道歉，竟然要黑警處長盧偉聰同往。

法庭現在也一任黑警指揮。黑警要禁人接近其宿舍，要禁人查閱選民登記冊，要禁人披露其姓名及其親屬的詳情等等，法庭禁制令就一一頒下，那裏敢說半個「不」字。劉澤基還毫不客氣，譴責一些裁判官對被捕的反暴政者，判刑不夠重：「這和鼓勵暴徒犯法有甚別？司法公正？可笑！」公務員事務局長羅智光那敢說劉澤基違反了公務員政治中立原則，司法界又誰敢說他藐視法庭。

香港已交警察統治，鄭月娥只是個偽長官，張建宗更無論矣。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com